勇武派應稍作休息，和理非出來接力

我是一個沒有連登帳號的老土中女/和理非/金融業打工仔/普通市民。這次借用連登朋友帳號分享我的看法，希望有用。

經過一個多月的連續勇武的行動，(尤其721和811)，全香港其實都已經睇到香港警察的過分暴力、警黑勾結、政府選擇性執法的不公做法，積累了很多的怨氣。我相信大部分普通市民(無論什麼政治取向的人)都無法說服自己完全撐警。我身邊都見到本來中立甚至是藍絲的人，都已經轉呔表示警察太過分。(當然這不等於他們同意全部的5大訴求。)

呢個時候，其實再勇武的示威方式，都已經沒有實質作用，只會俾位警察同政府去入，甚至俾港澳辦有位可以入。勇武示威已經不會動搖政府執法的決心，更不要說讓政府回應5大訴求。

所以，勇武行動可以停一停，休息一下，到和理非接力遊行。

勇武從來不可能令政府低頭，勇武的實質作用其實只是buy time集合民意和民憤。當日林鄭願意暫緩法例，並非因為她向勇武派跪低，她只是看見100萬人上街之後的200萬人再上街，所以才出來回應。

所以，勇武派可以休息下，是時候輪到200萬人(甚至更多的人)出來用和平遊行的形式表達對政府和警隊的不滿了。只有和平理性非暴力的遊行，才不會俾到位人入。只有這樣，政府才會回應。

理想很美好，現實卻是另一回事。老實講句，要政府完全跪低，回應所有5大訴求，是不可能的。Please be realistic. 所以，不要抱有幻想，不要浪漫主義，不要理想主義。我地嘅目標應該係令政府回應訴求，而唔係為左感動自己。我認為，現在要動用所有能動用的力量，包括認為”警察過份了”的淺藍。所以，我覺得和理非遊行應該focus on徹查721，徹查811，成立獨立調查委員會，呢d最大公約數。唔應該綑綁其他訴求(雖然普選、正式撤回這些也很重要，但是凡事要一步一步來，不可能一蹴而就，否則只是不切實際的ff。釋放所有示威者更加係無可能，因為有違法治，政府唔可能讓步，please be realistic)。

總結：
1. 勇武派休息，仲有精力的，變做文宣，聚集更多普通市民的支持，聚集白警力量，潛伏警隊蒐集日後起訴黑警的證據。
2. 和理非大型遊行，focus在最大公約數：徹查721，徹查811，成立獨立調查委員會
凡事要一步一步黎，無可能一蹴而就。唔好成日覺得「5大訴求沒有被全部回應就係輸」。應該「拎到幾多係幾多」先。

推

//勇武從來不可能令政府低頭，勇武的實質作用其實只是buy time集合民意和民憤。當日林鄭願意暫緩法例，並非因為她向勇武派跪低，她只是看見100萬人上街之後的200萬人再上街，所以才出來回應。//

On9 不推文

釋放所有示威者更加係無可能，因為有違法治，政府唔可能讓步，please be realistic

無賴政權屈左幾多個手足
濫捕左幾多無辜
單係728上環 已經有44人被控暴動 當中有護士有老師
黑警,律政司撿控官先至係有違法治

所有訴求缺一不可
真普選更加係必要 冇得袋住先 已經冇險可守
一國兩制高度自治只係笑話
香港過左廿年已經搞成咁
再比時間共產黨就真係無力回天

Push